小學的我越大 現在的我越小

小學時，除了惡霸外，都是我們的「朋友」
除了惡霸外，正義都會對其他人發出「警告」
因為我們也是正義聯盟的。
只有惡霸說髒話，我們就不怕他有多強大
因為我們不只是一個人，我們是對的。

現在，
小班時，除了「腦細」外，都是公司的受僱人士
「受 僱 人 士」多冷淡的字眼。
我們之間沒有更多感情，不竟面對的是一堆堆討厭的事
腦細對我們百般侮辱，幸好我們慣了，可以視若無睹
好一個視若無睹，這是我們的命格？
我們多久沒站出來，向惡霸鬥爭？
我們多久沒站出來，向地主抗爭？
我們多久沒站出來，為我們爭取？
我們今天就站出⋯
呀不了，要上班去，不打了，要上班。